點解香港人/連登仔 咁鍾意笑鳩人仆街？

好簡單，大家都明
因為恥笑人有娛樂性，
為大腦產生歡愉既感覺
大家好多時為得到呢種歡愉既感覺，
根本冇去認真查明事實既真相，笑左先算，
然後集體炒車
其實，點解大家對呢種歡愉感既demand 咁大？ 大到可以不理事件真確性？

Ot 文化，工時長，運動量低，睡眠不足
無異令港人大腦處於慢性疲勞
壓力大，極度疲勞下，大腦好易對娛樂既demand 有極大需求
源於資訊科技發達，及智能手機普及化，
我地隨住大環境文化會上連登，玩智能手機，用WhatsApp , 上網 YouTube , IG ... etc
大量既資訊會刺激大腦爽一爽，
有短暫減壓舒緩既效果
而呢d 大量既資訊亦同時對大腦作出轟炸，
大腦根本得不到休息
而只係額外增添疲勞

極度疲勞下既大腦，好難激活起掌控理性既前額葉皮質（prefrontal cortex)
大腦掌管理性，獨立批判性等功能失控
此刻對歡愉感, 減壓既需求極大，
面對網上資訊，一心只求笑料，只想搵d 野笑下
對娛樂性既demand >>>>> 遠遠高於尋求真相既demand
所以令到一眾巴打只顧恥笑，不顧真相，集體炒車既現象

建議非常忙碌疲勞既巴打
閒日可以試下做hiit & 多d 行路(eg 搭mtr)
放假可以抽時間去跑步 游水 打波 做運動

抗疲勞有助你大腦更理性，更有能量

中國人係鍾意內鬥

反映自己生活既不滿同妒忌。
如你住公屋,見到私樓仔仆街會開心。
你係毒撚,見到有人為情自殺會好爽。
強國人原本好窮,當年香港人好威,但差距收窄,加上部份蝗有錢得黎又無品,香港人無左個優越感咪成人想人仆街

果然係連登分析師